［開字幕］已經好似上年同期咁樣吹緊風，調整心態做好準備，如果唔係⋯

點對得住佢哋？

“I keep telling everybody to move on. Some do, but not us.”

”We owe this to everyone who’s not in this room to try.”

唔好再做埋晒啲自損一千嘅嘢
我哋無分化嘅本錢

RTHK：人形豬又講嘢喇

譚惠珠指外部勢力觸碰中央底線 應支持23條立法

基本法委員會副主任譚惠珠表示，香港回歸23年，一些隱蔽反對「一國兩制」、對抗中央政權的行為，逐漸顯性化，特別是近年出現的「佔中事件」、「港獨」分子參選立法會和區議會選舉，以及去年中開始因反修訂逃犯條例引發的風波，各式各樣危害國家安全的行為浮現。她認為，社會應該支持香港政府完成基本法第23條立法的憲制責任。譚惠珠為「全民國家安全教育日」致辭說，就算香港未能完成基本法第23條立法，香港政府也按現有法律規範下，堅決執法，維護香港社會穩定，遏止鼓吹「港獨」等非法行為，不能讓香港成為一個在國家安全上不設防的地區。她表示，有跡象顯示，有外部勢力滲透香港政治活動，有國家甚至動用其國內立法手段，干預香港事務，干預中國內政，這些舉動都表現國家主席習近平所講的「三條底線」全部有所觸碰。她認為建立健全特別行政區，必要完善維護國家安全的法律制度、執行機制和執法力量。

2020-04-15 11:12:05